還需要23條嗎？

還需要23條嗎？
（立法會議員 郭家麒）

香港政府為了阻止年輕一代加入議會，無所不用其極：第一部，2016年，阻止年輕人參與政治，以確認書篩選；再無理DQ參選人，阻止周庭等人參選立法會；2017年，DQ民選議員，阻止議會出現民主自決派的新血與中堅分子。

第二部，窮追猛打的政治檢控，使年輕人身陷囹圄。令黃之鋒、周永康、黃浩銘等等年輕的社運領袖入獄，成為政治犯。令社會運動蒙上白色恐怖，阻嚇其他年輕人。

到了2018年的今天，對於一個只有3、50人、不知有多大政治能量的組織，竟以用對付三合會的《社團條例》來加以打壓。一個年輕人帶領的政黨，以一個非香港人主流認同的主張作為旗幟，會有多大的政治力量與動員力量？可以對香港的治安造成甚麼危險呢？政府的舉動實在難以用常理理解（除了令北京心安、向北京示好）。

我與公民黨批評政府做法，不是為陳君發聲，亦不是認同其政黨的主張。而是根據《基本法》第27條，香港市民享有結社自由，《香港人權法案條例》第16條亦保障香港市民持不同意見而免受干預的權利。局長引用「國家安全」作為理由，但所謂「國家安全」定義模糊，政府可隨意濫用，對港人人權構成威脅。

無論是689或是777政府，利用這「三部曲」步步進擊，阻止香港自決派、以獨立為主張的組織。不花氣力立23條，不需要立23條，更不需要用《國安法》這大刀。就是用行政方法（確認書與選舉主任的所謂權力）、用司法權力以及一條《社團條例》，就可以把政府的眼中釘封殺。將來任何人，只要被冠以「港獨分子」之名，或是做出令中共與香港政府不順心之事，香港政府就可以把你趕出議會、把你定罪收監。

當23條、《國安法》未立，一條《社團條例》已可把異見人士收監，你能想像當兩條惡法一旦在香港出現，香港陷入何種境況？香港年輕一代的政治人、社運人，面對一波又一波猛烈的打壓。香港人必須要讓他們知道，我們與他們同行。縱使我不同意你的觀點，但是我誓死捍衞你說話的權利。在這點上，我們絕不能退讓。

香港人以為政府只是對付一小撮激進分子，但事實上專權政府已經成功地確立了先例。他日要把任何人、任何團體趕盡殺絕就易如反掌，而香港也正式進入一國一制的黑暗時代。

郭家麒
立法會議員

郭家麒

上一則
上一則
王健的中國夢 (古德明)

下一則
下一則
能「定於一尊」也能「毀於一尊」 (范克)

政府真係盲反新一代上腦